# Alguns comandos do CMD

- cd: muda o diretório corrente para outro a partir da pasta atual
- cd.. : volta um diretório anterior
- Dir: mostra a lista de arquivos de um diretório
- Cls: limpa a tela
- Mkdir: cria um diretório a partir da pasta corrente
- Rmdir: remove um diretório a partir da unidade corrente
	Ex: c:\rmdir pasta1\pasta2 -> remove a pasta2
- Del: remove um arquivo a partir da pasta corrente
- Ren: renomeia o nome de um arquivo
	Ex: c:\ren arquivo1.txt arquivo2.txt -> o nome é alterado para "arquivo2"
- Copy: copia arquivos de uma pasta para outra
- Move: move
- echo: exibe uma mensagem na tela
- echo hello > vinny.txt: cria um arquivo txt com o nome vinny e a mensagem "hello" inserida

* DICAS:
	- Tab: autocompleta o nome de uma pasta ou arquivo

# Alguns comandos do Git

- git init: inicializa um repositório local git
- git status: verifica o estado dos arquivos
- git add (nome do arquivo): envia o arquivo para o Stage
- git add . -> adiciona todos os arquivos no Stage
- git add -A: adiciona todos os arquivos modificados no Stage
- git commit -m "mensagem explicando a mudança no código": envia o que está no Stage para o HEAD
- git remote add origin <url do repositório>: adiciona a url do repositório remoto em que os arquvios serão mantidos
- git remote -v: lista o url dos repositórios remotos atuais
- git push origin master: envia os arquivos para o repositório remoto em que foi especificado pelo comando remot
- git config:  permite ver e atribuir variáveis de configuração que controlam todos os aspectos de como o Git aparece e opera
- git config --list: lista as configurações
- ls: lista arquivos e diretorios

* Configuração de identidade:

- git config --global user.name "Fulano de Tal"
- git config --global user.email fulanodetal@exemplo.br

#Criar chave ssh

- ssh-keygen -t <tipo de criptografia ex: ed25519> <email>


 
